**什么是爬虫？**

> 简单来讲，爬虫就是一个探测机器，它的基本操作就是模拟人的行为去各个网站溜达，点点按钮，查查数据，或者把看到的信息背回来。就像一只虫子在一幢楼里不知疲倦地爬来爬去。 #你可以简单地想象：每个爬虫都是你的「分身」。就像孙悟空拔了一撮汗毛，吹出一堆猴子一样。

> 你每天使用的百度，其实就是利用了这种爬虫技术：每天放出无数爬虫到各个网站，把他们的信息抓回来，然后化好淡妆排着小队等你来检索。

爬虫是一个探测机器，能够模拟人的行为去各个网站溜达、查数据、把看到的信息背回来；

爬虫就是通过编程向网络服务器请求数据（HTML 表单），然后解析 HTML，提取出自己想要的数据

**案例**

1. 12306（抢票）
2. 微博（僵尸粉）
3. 电商（比价平台、返利平台）
4. SEO

!['图鉴'](./assets/934.jpeg)
